【沒事兒】蝗蟲逼近中國國境 農業農村部：爆發蝗災風險很低

沙漠蝗（Schistocerca gregaria）大軍肆虐東非，並進一步蔓延至巴基斯坦及印度等國，對肯亞、索馬里、巴基斯坦、印度等地造成嚴重的農業災難。聯合國糧農組織（FAO）更向全球預警，希望全球高度戒備當前正在肆虐的蝗災，防止被入侵國家出現糧食危機。

蝗蟲入侵印巴，位置已逼近中國國境線，有人擔心蝗災會否對中國造成危害。對此，農業農村部表示，沙漠蝗對中國的危害概率很小，國內大規模爆發蝗災風險很低。

農業農村部種植業管理司植保植檢處表示，近年來，中國蝗蟲監測預警和防治能力不斷提升，
防治技術水平屬於世界領先水平，防蝗藥械儲備充足，國內大面積暴發蝗災風險很低。

目前，農業農村部正密切跟踪境外蝗災動態，同時安排雲南、西藏等省區加強邊境的蝗蟲監測，嚴防遷入危害。

另據官方《央視新聞》引述專家指出，中國史料中尚未發生沙漠蝗危害記載，且考慮到中國邊境地區崑崙山脈和喜馬拉雅山脈阻隔，蝗蟲很難越過高海拔的寒冷地區。中國西藏南部和雲南西部邊境與尼泊爾和緬甸沙漠蝗發生區毗鄰，隨季風可能有少量遷入中國，但危害的概率很小。

中科院專家：不會對中國形成嚴重威脅

中國科學院院士、河北大學校長、生態和昆蟲學家康樂接受《中國科學報》時亦指，中國不是沙漠蝗的分布區，沙漠蝗不會對中國形成嚴重威脅。

他表示，中國曾是世界上遭受蝗災最嚴重的國家，但上世紀50、60年代經過治理，蝗區面積已大幅度縮小，種群密度長期控制著較低水平。在過去的40多年來，雖然在局部地區蝗災時有發生，但是沒有形成遷飛危害和嚴重的經濟損失。

康樂又說，中國開發的真菌生物農藥和群聚拮抗劑可以應用到非洲和「一帶一路」相關國家。實際上，中科院已經與非洲科學院和有關國家的科學家取得了聯繫，正在洽談合作事宜。

(借位thx) 請各位開發新戰線 : Youtube
目的: 利用youtube演算法, 增加黃絲channel及文宣曝光機會, 降低藍絲文宣的散播速度, 應對中共KOL 100計劃

黃絲channel→ like、comment、subscribe、share
藍絲channel→ 不感興趣 /不要推薦這個頻道、開1.2秒close(降低續看率)
進一步措施 : 利用家中長輩ac dislike + report藍片 & 觀看+like黃片, 可提高黃片在其年齡層的曝光度

【中共最新滲透計劃 : KOL 100】

可防可控

咁佢有冇講錯嘅
又真係有喜馬拉雅山天然屏障
人都過唔到更何況蟲

依家係印度西面有
如果蔓延到緬甸都有嘅話，雲南就真係可能有蝗禍啦

可防可控
有限人傳人

驚唔驚蝗蟲？

唔驚！相信政府！
有政府！有政府唔驚！

咁儲唔儲糧？

唔儲！

中國不是沙漠蝗的分布區，沙漠蝗不會對中國形成嚴重威脅。

沒事da 信政府

蝗蟲群隨風飛翔，風速大致相同。 它們一天可覆蓋天空飛越100到200公里，並且會飛到海拔2,000米左右，但在更高的高度會太冷。因此，蝗蟲群無法越過阿特拉斯山脈、興都庫什山脈或喜馬拉雅山脈等高山山脈。它們不會冒險進入非洲的雨林，也不會冒險進入中歐。然而，蝗蟲成蟲和成群的蟲群經常穿越非洲和阿拉伯半島之間的紅海，甚至有報導在1987-89年的十天蝗害，它們從非洲到加勒比越過了大西洋。

Source:

結論
印度西面本身都係佢活動範圍
只不過今年爆得勁啲
可以觀望一下但暫時唔洗咁大期待
等啲蝗飛到緬甸先至再慶祝都唔遲

天國近了 你們應當悔改

多多都會成為蚛蟈人食糧
沒事兒

天災嘅嘢好難講嘅.....真係大軍殺到個時，就太遲....

蚛蟈人 vs 蝗蟲

中国人等緊啲蝗蟲過去

中国人真係唔會係錯誤中成長

千祈唔好入泰國

兜咁大個圈結論原來都係要搶米, 笑死

同武漢爆發前講法一樣

講真，直接入中國造成大災難可能性低，但最怕南下去泰國個d 出口大米既國家就仆街啦。。。

摩 西 亞 倫 就 進 去 見 習 總 、 對 他 說 、 耶 和 華 希 伯 來 人 的 神 、 這 樣 說 、 你 在 我 面 前 不 肯 自 卑 、 要 到 幾 時 呢 、 容 我 的 百 姓 去 、 好 事 奉 我 。
你 若 不 肯 容 我 的 百 姓 去 、 明 天 我 要 使 蝗 蟲 進 入 你 的 境 內 、
遮 滿 地 面 、 甚 至 看 不 見 地 、 並 且 喫 那 冰 雹 所 剩 的 、 和 田 間 所 長 的 一 切 樹 木 。
你 的 宮 殿 和 你 眾 臣 僕 的 房 屋 、 並 一 切 埃 及 人 的 房 屋 、 都 要 被 蝗 蟲 佔 滿 了 、 自 從 你 祖 宗 和 你 祖 宗 的 祖 宗 在 世 以 來 、 直 到 今 日 、 沒 有 見 過 這 樣 的 災 。 摩 西 就 轉 身 離 開 習 總 出 去 。

蝗蟲可以做食糧，應該歡迎同胞強勢回歸.....天然食物，零舍不同.....

天啟四騎士

呢次中國天災人禍，我都覺得有少少審判意味⋯⋯真係再嚟多個蝗蟲，真係快收皮......